【武漢肺炎】國泰宣布2月15日前往返武漢乘客 可免費改退票

【星島日報報道】國泰航空宣佈，由即時起，豁免乘客往返武漢重新訂位、更改航點及退票之費用。此項特別豁免適用於所有2020年1月21日或以前經由全球辦事處發出，並於2020年1月21日至2020年2月15日涉及武漢並已確認機位之國泰╱國泰港龍航空機票。團體票務則需另外聯絡旅行代理。

a. 取消行程╱退票

- 取消行程及退票之費用豁免

- 如乘客未有依時辦理登機手續(no-show)，將不獲豁免有關費用。

b. 重新訂位╱更改航點

- 行程須於2020年1月21日至2020年2月15日涉及武漢，並須於2020年2月15日或以前及出發前提出有關要求。

- 如乘客未有依時辦理登機手續(no-show)，將不獲豁免有關費用。

- 更改後的出發日期必須爲 2020年3月15日或以前，並須受艙位供應限制，機票有效期亦將作相應調整。

- 重新訂位的航段須受有關票價條款所限制，例如就限載期(black out dates)、適用航班、平日╱周末行程、中途停留附加費及其它旺季╱淡季而收取或退回之有關差額（如適用）。

- 如原定出發之機票已過期，重發機票的費用可獲豁免。

- 更改航㸃往返或途經任何國泰航空╱國泰港龍航空網上航點須受艙位供應丶機票╱稅務差價限制。

另外，國泰表示現正密切監察情況，並會繼續與本港及所有航點的衛生當局保持緊密聯繫。因應香港衛生當局的要求，在武漢前往香港航班向乘客派發健康申報表，並於登機閘口放置口罩及消毒濕紙巾讓乘客使用。國泰亦指已通知機艙服務員，於執勤往返中國內地的航班時可因情況自行決定佩戴外科口罩，提醒前線同事要保持良好的個人衛生習及注意周遭環境的潔淨，如常保持高度警覺，同時留意有傳染病徵狀的乘客。國泰指，公司已有一套「疑似傳染病處理程序指引」供前線員工參考，是根據國際航空運輸協會(IATA)的指引制定。